\documentclass{jsarticle}
\input{../../../preambles_common.sty}
\input{../../../drwMacro.sty}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage[europeanresistors,americaninductors]{circuitikz}
\ctikzset{bipoles/length=0.8cm}

\input{.././newthm_prob.sty}
\input{.././emMacro.sty}
\setcounter{section}{3}
\title{電磁気学演習II 確認問題 Vol. 3}
\begin{document}
\maketitle
電気抵抗$R$の抵抗器、自己インダクタンス$L$のコイル、そして電気容量$C$のコンデンサが直列につながれている回路を考える。
  \begin{minor}
  \item 時刻を$t$として、回路を流れる電流$I(t)$が従う微分方程式を求めよ。
  \item 電流$I(t)$が角振動数$\omega$で減衰振動するために必要な、$L,C,R$に課せられる条件を示せ。またこの条件の下で、$\omega$を与えられた記号を用いて表せ。%時刻$t=0$において、コンデンサに溜まっている電荷の大きさは$Q$、またこのときの電流を$I=0$とする。この条件下で、上で得られた微分方程式を解き、グラフの概形を示せ。
  \end{minor}
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{circuitikz}
      \draw (0,0) to[C] (0,2.0)
      -- (2.0, 2.0)
      to[R] (2.0, 1.0)
      to[L] (2.0, 0.0)
      -- (0.0, 0.0);
      % \draw (-0.5, 3.0) to[L] (1.0, 2.0);
      % \draw[thick, ->] (1.0, 2.0) --  (1.0, 3.0) node[anchor=west] {$I$};
      % \draw[thick] (1.0, 3.0) -- (1.0, 4.0);
      % \draw (1.0, 4.0) to[L] (2.5, 3.0);
      % \draw (1.0, 2.0) to[R] (2.5, 3.0);
      % \draw (2.5, 3,0) --
      % (3.5, 3.0) --
      % (3.5, 0.0) to[cspst] (0.0, 0,0);
    \end{circuitikz}
  \end{figure}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
